```latex id="l5c1mv"
\UnnumberedChapter{LỜI CẢM ƠN}

Đầu tiên, em xin bày tỏ lòng biết ơn sâu sắc tới Ban Giám hiệu Trường Đại học Đại Nam, Khoa Công nghệ Thông tin cùng toàn thể Quý Thầy/Cô đã tận tình giảng dạy, truyền đạt những kiến thức quý báu và tạo điều kiện thuận lợi cho em trong suốt quá trình học tập tại trường.

Đặc biệt, em xin gửi lời cảm ơn chân thành tới \textbf{\GiangVienHD}, giảng viên phụ trách học phần \textbf{Dịch vụ kết nối và Công nghệ nền tảng (FIT4110)}, người đã tận tình hướng dẫn, định hướng và hỗ trợ em trong suốt quá trình thực hiện bài tập lớn. Những góp ý, nhận xét và kiến thức chuyên môn của Thầy/Cô đã giúp em hoàn thiện đề tài cả về nội dung lẫn phương pháp triển khai.

Em cũng xin chân thành cảm ơn các thành viên trong nhóm B7 đã luôn phối hợp, trao đổi và hỗ trợ nhau trong quá trình nghiên cứu, phát triển và kiểm thử Notification Service. Bên cạnh đó, em xin cảm ơn các nhóm B5 (Analytics Service) và B6 (Core Business Service) đã phối hợp tích hợp hệ thống, hỗ trợ kiểm thử liên nhóm và cung cấp các phản hồi để hoàn thiện sản phẩm.

Thông qua quá trình thực hiện đề tài \textbf{``Xây dựng Notification Service cho hệ thống Smart Campus Operations Platform''}, em đã có cơ hội vận dụng những kiến thức đã học về kiến trúc Microservices, RESTful API, Docker Compose, FastAPI, PostgreSQL, OpenAPI Specification cũng như quy trình tích hợp giữa các dịch vụ trong một hệ thống phân tán. Đây là những kinh nghiệm thực tiễn quý báu giúp em nâng cao kiến thức chuyên môn và kỹ năng làm việc nhóm.

Mặc dù đã dành nhiều thời gian nghiên cứu và thực hiện với tinh thần nghiêm túc, báo cáo vẫn khó tránh khỏi những thiếu sót do thời gian và kinh nghiệm thực tế còn hạn chế. Em rất mong nhận được những ý kiến đóng góp quý báu từ Quý Thầy/Cô để có thể tiếp tục hoàn thiện kiến thức và kỹ năng của bản thân trong thời gian tới.

Cuối cùng, em xin kính chúc Quý Thầy/Cô luôn mạnh khỏe, hạnh phúc và gặt hái nhiều thành công trong công tác giảng dạy, nghiên cứu khoa học.

Em xin chân thành cảm ơn!

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
\begin{minipage}{8cm}
\centering
\textit{Hà Nội, ngày \ldots tháng \ldots năm \Nam}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Vũ Đức Nguyễn Chuẩn}

\vspace{2cm}

\textbf{\TenSinhVien}
\end{minipage}
\end{flushright}
```
