\UnnumberedChapter{DANH MỤC TÀI LIỆU THAM KHẢO}

\section*{Tiếng Việt}

\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]

\item Trường Đại học Đại Nam. (2026). \textit{Tài liệu học phần Dịch vụ kết nối và Công nghệ nền tảng (FIT4110)}.

\item Giáo trình và tài liệu hướng dẫn môn học FIT4110, Khoa Công nghệ Thông tin, Trường Đại học Đại Nam.

\item Nhóm B7. (2026). \textit{Source code Notification Service cho hệ thống Smart Campus Operations Platform}.

\item Đặc tả OpenAPI và tài liệu tích hợp giữa các nhóm B5, B6 và B7 trong hệ thống Smart Campus Operations Platform.

\end{enumerate}

\section*{Tiếng Anh}

\begin{enumerate}[label={[\arabic*]}]

\item FastAPI. (2026). \textit{FastAPI Documentation}. Available at: https://fastapi.tiangolo.com

\item Docker Inc. (2026). \textit{Docker Documentation}. Available at: https://docs.docker.com

\item PostgreSQL Global Development Group. (2026). \textit{PostgreSQL Documentation}. Available at: https://www.postgresql.org/docs

\item OpenAPI Initiative. (2026). \textit{OpenAPI Specification}. Available at: https://spec.openapis.org

\item Telegram. (2026). \textit{Telegram Bot API}. Available at: https://core.telegram.org/bots/api

\item Richardson, L., Amundsen, M., \& Ruby, S. (2013). \textit{RESTful Web APIs}. O'Reilly Media.

\item Newman, S. (2021). \textit{Building Microservices} (Second Edition). O'Reilly Media.

\item Fowler, M. (2025). \textit{Microservices Resource Guide}. Available at: https://martinfowler.com/microservices

\item Microsoft. (2022). \textit{REST API Guidelines}. Available at: https://github.com/microsoft/api-guidelines

\end{enumerate}

